---
author: krm
created: 2018-10-16
---
![se]
# Om vi har ett vilkor i programmet

Har vi ett vikor i vårt problem, behöver vi en sats i vårt program som låter oss utföra olika kod beronde på vilkoret.

  * Alla programmeirngspråk har någon form av vikor sats.
  * De flesta programmeirngspråk har syntax som liknar if-satsen i JS.
  * if-satsen med väner är väldigt använbara för många typer av program.
  * Ett alternativ som är bra för visa fall är en switch-sats, men den går vi inte igenom här.




